const kttt = [
    {
        question: "Câu 1: Tiền đề lý luận cho sự ra đời của chủ nghĩa Mác là:",
        answer: "A.Triết học cổ điển Đức, Kinh tế chính trị Anh, Chủ nghĩa xã hội không tưởng Pháp",
    },
    {
        question: "Câu 2: Để nghiên cứu kinh tế chính trị Mác - Lênin có thể sử dụng nhiều",
        answer: "A. Trừu tượng hóa khoa học",
    },
    {
        question: "Câu 1: Tiền đề lý luận cho sự ra đời của chủ nghĩa Mác là:",
        answer: "A.Triết học cổ điển Đức, Kinh tế chính trị Anh, Chủ nghĩa xã hội không tưởng Pháp",
    },
    {
        question: "Để nghiên cứu kinh tế chính trị Mác - Lênin có thể sử dụng nhiều phương pháp, phương pháp nào quan trọng nhất?\r\n",
        answer: "A. Trừu tượng hóa khoa học",
    },
    {
        question: "Câu 3: Đối tượng nghiên cứu của kinh tế- chính trị Mác-Lênin là:",
        answer: "C. Quan hệ xã hội của sản xuất và trao đổi được đặt trong mối quan hệ biện chứng với lực lượng sản xuất và kiến trúc thượng tầng tương ứng",
    },
    {
        question: "Câu 4: Ai là người đặt nền móng đầu tiên cho trường phái Kinh tế chính trị cổ điển Anh?",
        answer: "D. W.Petty",
    },
    {
        question: "Câu 5: Kinh tế chính trị Mác - Lênin được hình thành, xây dựng bởi? Chọn câu trả lời đúng nhất",
        answer: "C. Các.Mác, Ph.Ăngghen và V.I.Lênin",
    },
    {
        question: "Câu 6:  Các.Mác và Ph. Ăngghen xác định đối tượng nghiên cứu của kinh tế chính trị là?",
        answer: "A. Các quan hệ của sản xuất và trao đổi",
    },
    {
        question: "Câu 6: Kinh tế chính trị Mác - Lênin có mấy chức năng?",
        answer: "Câu 6: Kinh tế chính trị Mác - Lênin có mấy chức năng?",
    },
    {
        question: "Câu 7: Các chức năng cơ bản của Kinh tế chính trị Mác – Lênin đó là:",
        answer: "D. Thực tiễn, tư tưởng, phương pháp luận, nhận thức",
    },
    {
        question: "Câu 8: Chọn nhận định đúng nhất?",
        answer: "A. Kinh tế chính trị Mác - Lênin do Các.Mác - Ph.Ăngghen sáng lập, được Lênin bổ sung và phát triển",
    },
    {
        question: "Câu 9: Quá trình phát triển của khoa học kinh tế chính trị được khái quát qua 2 giai đoạn lịch sử nào?",
        answer: "A. Từ thời cổ đại đến thế kỷ XVIII và từ sau thế kỷ thứ XVIII đến nay.",
    },
    {
        question: "Câu 10: Trường phái nào được ghi nhận là hệ thống lý luận kinh tế chính trị đầu tiên nghiên cứu về nền sản xuất tư bản chủ nghĩa?",
        answer: "A. Chủ nghĩa trọng thương",
    },
    {
        question: "Câu 11: Trường phái nào được ghi nhận là hệ thống lý luận kinh tế chính trị đầu tiên nghiên cứu về tái sản xuất ?",
        answer: "C. Chủ nghĩa trọng nông",
    },
    {
        question: "Câu 12: C. Mác đã kế thừa một cách có phê phán lý luận kinh tế chính trị cổ điển Anh, trong đó trực tiếp là của ai?",
        answer: "A. D.Ricardo",
    },
    {
        question: "Câu 13: Chọn cụm từ còn thiếu điền vào khoảng trống dưới đây?",
        answer: "D. Các quan hệ của sản xuất và trao đổi",
    },
    {
        question: "Câu 14: Mục đích nghiên cứu của kinh tế chính trị Mác – Lênin là gì?",
        answer: "A. Phát hiện ra các quy luật kinh tế chi phối các quan hệ giữa người với người trong sản xuất và trao đổi",
    },
    {
        question: "Câu 15: C. Mác có những đóng góp nổi bật nào trong việc nghiên cứu phương thức sản xuất tư bản chủ nghĩa?",
        answer: "A. Học thuyết giá trị; Học thuyết giá trị thặng dư; Học thuyết tích luỹ; Học thuyết về địa tô; Học thuyết về lợi nhuận",
    },
    {
        question: "Câu 16: Thuật ngữ khoa học “Kinh tế chính trị” xuất hiện lần đầu tiên vào năm:",
        answer: "B. 1615",
    },
    {
        question: "Câu 17: Chủ nghĩa trọng thương đặc biệt coi trọng vai trò hoạt động trong:",
        answer: "C. Lưu thông",
    },
    {
        question: "Câu 18: Trừu tượng hoá khoa học là:",
        answer: "B. Quá trình đi từ cụ thể đến trừu tượng và ngược lại. Gạt bỏ các hiện tượng ngẫu nhiên, bề ngoài, chỉ giữ lại những mối liên hệ phổ biến mang tính bản chất.",
    },
    {
        question: " Lý luận kinh tế chính trị của C. Mác và Ph. Ăngghen được thể hiện tập trung và cô đọng nhất trong tác phẩm nào sau đây?",
        answer: "A. Bộ “Tư bản”",
    },
    {
        question: "Nhận định nào sau đây là đúng?",
        answer: "Đối tượng nghiên cứu của kinh tế chính trị Mác - Lênin là các quan hệ xã hội của sản xuất và trao đổi, được đặt trong sự liên hệ biện chứng với trình độ phát triển của lực lượng sản xuất và kiế trúc thượng tầng tương ứng của PTSX",
    },
    {
        question: "Giá cả hàng hóa là gì?",
        answer: "Biểu hiện bằng tiền của giá trị hàng hóa",
    },
    {
        question: "Việc sản xuất và trao đổi hàng hóa phải được tiến hành dựa trên cơ sở:",
        answer: "Hao phí thời gian lao động xã hội cần thiết",
    },
    {
        question: "Điều kiện ra đời và tồn tại của sản xuất hàng hóa là gì?",
        answer: "Phân công lao động xã hội và sự tách biệt tương đối về kinh tế của những người sản xuất hàng hóa",
    },
    {
        question: "Hàng hóa là gì?",
        answer: "Sản phẩm của lao động, có thể thỏa mãn nhu cầu nào đó của con người thông qua trao đổi mua bán",
    },
    {
        question: "Giá trị sử dụng của hàng hóa là gì?",
        answer: "Là công dụng của hàng hóa",
    },
    {
        question: "Hai thuộc tính của hàng hóa gồm :",
        answer: "giá trị và giá trị sử dụng",
    },
    {
        question: "Theo quy luật giá trị, lưu thông hàng hoá phải dựa trên nguyên tắc\r\nngang giá nghĩa là gì?\r\n",
        answer: "Giá cả độc lập với giá trị nhưng luôn vận động xoay quanh giá trị",
    },
    {
        question: "Giá trị của hàng hóa được quyết định bởi?",
        answer: "Lao động trừu tượng của người sản xuất hàng hóa kết tinh trong hàng hóA.",
    },
    {
        question: "Lao động cụ thể là gì?",
        answer: "Là lao động thuộc các ngành nghề cụ thể, tạo ra giá trị sử dụng hàng hóa",
    },
    {
        question: "Lao động trừu tượng là gì?",
        answer: "Lao động hao phí đồng chất của con người mà nó tạo ra giá trị hàng hóa",
    },
    {
        question: "Giá trị sử dụng của hàng hóa do cái gì tạo ra?",
        answer: "Lao động cụ thể của người sản xuất",
    },
    {
        question: "Quy luật cung – cầu có tác dụng gì?",
        answer: "Xác định giá cả thị trường trong ngắn hạn",
    },
    {
        question: "Lượng giá trị hàng hóa là gì?",
        answer: "Thời gian lao động xã hội cần thiết để sản xuất ra hàng hóa đó",
    },
    {
        question: "Thời gian lao động xã hội cần thiết là gì?",
        answer: "Thời gian lao động xã hội cần thiết để sản xuất ra hàng hóa trong điều kiện bình thường của xã hội",
    },
    {
        question: "Thời gian lao động xã hội cần thiết được tính trong điều kiện nào?",
        answer: ". Mức độ trung bình của xã hội về trình độ kỹ thuật, tay nghề và cường độ lao động",
    },
    {
        question: "Những nhân tố nào ảnh hưởng đến lượng giá trị hàng hóa?",
        answer: "Năng suất lao động và mức độ phức tạp của lao động",
    },
    {
        question: "Quan hệ giữa lượng giá trị và năng suất lao động xã hội như thế nào?",
        answer: "Lượng giá trị tỉ lệ nghịch với năng suất lao động xã hội",
    },
    {
        question: "Quan hệ giữa lượng giá trị hàng hóa và mức độ phức tạp của lao động?",
        answer: "Lương giá trị hàng hóa tỉ lệ thuận vơi mức độ phức tạp của lao động",
    },
    {
        question: "Lượng giá trị hàng hóa cấu thành từ cái gì?",
        answer: "Từ giá trị cũ tái hiện và giá trị mới",
    },
    {
        question: "Lao động nào tạo ra giá trị của hàng hóa?",
        answer: "Lao động trừu tương",
    },
    {
        question: "Lao động nào bảo tồn và di chuyển giá trị cũ vào sản phẩm?",
        answer: "Lao động cụ thể",
    },
    {
        question: "Giá trị hàng hóa có các hình thái nào?",
        answer: "Hình thái giản đơn, mở rộng, chung và hình thái tiền tệ",
    },
    {
        question: "Tiền tệ có những chức năng gì?",
        answer: "Thước đo giá trị, phương tiện lưu thông, phương tiện cất trữ, phương tiện thanh toán và tiển tệ thế giới",
    },
    {
        question: "Yêu cầu của quy luật giá trị là gì?",
        answer: "Sản xuất và trao đổi phải dựa trên cơ sở hao phí lao động xã hội cần thiết",
    },
    {
        question: "Mục đích của lưu thông hàng hóa giản đơn là gì?",
        answer: "Trao đổi giá sử dụng để thỏa mãn nhu cầu",
    },
    {
        question: "Giá cả hàng hóa chịu ảnh hưởng của các nhận tố nào?",
        answer: "Cả ba phương án trên",
    },
    {
        question: "Nội dung của quy luật giá trị là gì?",
        answer: "Giá cả xoay quanh giá trị nhưng tổng giá cả bằng tổng giá trị",
    },
    {
        question: "Cơ chế hoạt động của quy luật giá trị là gì?",
        answer: "Giá cả phải xoay quanh giá trị",
    },
    {
        question: "Quy luật giá trị có những tác động nào trong nền sản xuất xã hội ?",
        answer: "Cả ba phương án trên",
    },
    {
        question: "Yếu tố nào làm giảm giá trị của hàng hoá:",
        answer: "Tăng năng suất lao động.",
    },
    {
        question: "Lao động trừu tượng:",
        answer: "Tạo ra giá trị của hàng hoá.",
    },
    {
        question: "Tiền là hàng hoá đặc biệt:",
        answer: "Giữ vai trò là vật ngang giá chung, là thước đo giá trị của tất cả các loại hàng hoá kháC",
    },
    {
        question: "Giá trị của hàng hoá là:",
        answer: "Lao động xã hội kết tinh trong hàng hóA.",
    },
    {
        question: "Chức năng cơ bản của tiền:",
        answer: "Thước đo giá trị.",
    },
    {
        question: "Sản xuất hàng hoá giản đơn ra đời do:",
        answer: "Có sự phân công lao động xã hội và chế độ tư hữu về tư liệu sản xuất.",
    },
    {
        question: "Giá trị của hàng hoá:",
        answer: "Do lao động trừu tượng tạo rA.",
    },
    {
        question: "Hai hàng hoá trao đổi ngang giá với nhau được vì:",
        answer: "Có lượng thời gian lao động xã hội cần thiết để sản xuất ra chúng bằng nhau.",
    },
    {
        question:
            "Một người lao động trong một ngày sản xuất được 30 sản phẩm, có tổng giá trị là 60USD. Hỏi: tổng sản lượng làm ra trong ngày và giá trị của một sản phẩm là bao nhiêu nếu năng suất lao động tăng lên 2 lần?",
        answer: "60 sản phẩm – 1 USD",
    },
    {
        question: "Kinh tế hàng hóa phát triển qua các giai đoạn:",
        answer: "Kinh tế hàng hóa giản đơn, kinh tế thị trường",
    },
    {
        question: "Lao động sản xuất hàng hóa có tính 2 mặt, đó là:",
        answer: "Lao động cụ thể và lao động trừu tượng",
    },
    {
        question: "Chọn đáp án sai:",
        answer: "Giá trị của sản phẩm mới: v + m",
    },
    {
        question: "Tăng năng suất lao động là do:",
        answer: "Thay đổi cách thức lao động",
    },
    {
        question: "Khi năng suất lao động tăng, số lượng sản phẩm sản xuất trong một đơn vị thời gian sẽ:",
        answer: "Tăng",
    },
    {
        question: "Cường độ lao động là:",
        answer: "Mức độ khẩn trương, nặng nhọc trong lao động",
    },
    {
        question: "Xác định đúng các khâu của quá trình tái sản xuất:",
        answer: "Sản xuất – phân phối – trao đổi – tiêu dùng",
    },
    {
        question: "Giá cả thị trường của hàng hóa được xác dịnh bởi:",
        answer: "Tất cả đều đúng",
    },
    {
        question: "Yêu cầu của quy luật giá trị trong sản xuất và trao đổi hàng hóa?",
        answer: "Phải dựa trên hao phí lao động xã hội cần thiết",
    },
    {
        question: "Yêu cầu của quy luật giá trị trong quá trình trao đổi hàng hóa?",
        answer: "Phải dựa trên nguyên tắc ngang giá",
    },
    {
        question: "Lạm phát là hiện tượng xảy ra khi nào?",
        answer: "Giá cả của thị trường tăng đột biến trong một thời gian nhất định",
    },
    {
        question: "Trong những sản phẩm dưới đây sản phẩm nào không phải là hàng\r\nhóa?\r\n",
        answer: "Dịch vụ khám chữa bệnh",
    },
    {
        question: "Yếu tố quyết định giá cả hàng hóa là:",
        answer: "Giá trị của hàng hóa",
    },
    {
        question: '"Sự tách biệt tương đối về mặt kinh tế giữa các nhà sản xuất" nghĩa\r\nlà:\r\n',
        answer: "Làm cho những người sản xuất độc lập với nhau và có sự tách biệt\r\nvề sở hữu tư liệu sản xuất\r\n",
    },
    {
        question: "Trong lịch sử, sự tách biệt tương đối về mặt kinh tế giữa các chủ thể\r\nsản xuất, xuất hiện khách quan khi nào?\r\n",
        answer: "Khi có sự tách biệt về sở hữu tư liệu sản xuất",
    },
    {
        question: "Nội dung nào dưới đây không thể hiện mặt trái của sản xuất hàng\r\nhóa?\r\n",
        answer: "Các chủ thể sản xuất cạnh tranh với nhau",
    },
    {
        question: "Hình thái đo lường giá trị dựa trên việc cộng đồng đã chọn một hàng\r\nhóa làm vật ngang giá chung cho mọi hàng hóa khác là:\r\n",
        answer: "Hình thái chung của giá trị",
    },
    {
        question: "Ví dụ nào dưới đây thể hiện hình thái đầy đủ (hay mở rộng) của giá\r\ntrị:\r\n",
        answer: "1 con gà = 10 kg thóc; hoặc 1 con gà = 2 cái rìu; hoặc 1 con gà = 5\r\nmét vải,...\r\n",
    },
    {
        question: "Chọn ý sai khi nói về sản phẩm và hàng hóa:",
        answer: " Không phải mọi sản phẩm đều là hàng hóa",
    },
    {
        question: "Tiền nhất thiết phải có đủ giá trị khi thực hiện chức năng:",
        answer: "Chức năng phương tiện lưu thông",
    },
    {
        question: "Tiền dùng để đo lường và biểu hiện giá trị của hàng hóa khác là",
        answer: "Thước đo giá trị",
    },
    {
        question: "Khối lượng tiền cần thiết cho lưu thông như thế nào so với tốc độ lưu\r\nthông của tiền tệ?\r\n",
        answer: "Tỷ lệ nghịch",
    },
    {
        question: "Vì sao hàng hóa có hai thuộc tính là giá trị và giá trị sử dụng?",
        answer: "Vì lao động sản xuất hàng hóa có tính chất hai mặt",
    },
    {
        question: "Lưu thông hàng hóa dựa trên nguyên tắc ngang giá. Điều này được hiểu như thế nào là đúng?",
        answer: "Giá cả có thể tách rời giá trị và xoay quanh giá trị của nó",
    },
    {
        question: "ý nào sau đây là ý không đúng về lao động phức tạp:",
        answer: "Lao động phức tạp là lao động trí tuệ của người lao động có trình độ cao",
    },
    {
        question: "Chọn các ý đúng trong các ý sau đây:",
        answer: "Lao động của người sản xuất hàng hoá đều có lao động cụ thể và lao động trừu tượng",
    },
    {
        question: "Tiền có 5 chức năng. Chức năng nào không đòi hỏi có tiền vàng?",
        answer: "Chức năng phương tiện lưu thông và phương tiện thanh toán",
    },
    {
        question: "Thị trường có vai trò gì",
        answer: "Thị trường thực hiện giá trị hàng hóa, là điều kiện, môi trường cho sản phát triển",
    },
    {
        question: "Có bao nhiêu căn cứ để phân loại thị trường",
        answer: "2",
    },
    {
        question: "Ai là người phát hiện ra tính chất hai mặt của lao động sản xuất hàng\r\nhoá?\r\n",
        answer: "Các.Mác",
    },
    {
        question: "Quy luật giá trị tồn tại ở riêng:",
        answer: "Trong nền kinh tế hàng hoá",
    },
    {
        question: "Xét về lôgíc và lịch sử thì sản xuất hàng hoá xuất hiện từ khi nào?",
        answer: ". Cuối xã hội nguyên thuỷ, đầu xã hội nô lệ",
    },
    {
        question: "Thế nào là cung hàng hoá?",
        answer: "Toàn bộ hàng hoá đem bán trên thị trường và có thể đưa nhanh đến\r\nthị trường ở một mức giá nhất định.\r\n",
    },
    {
        question: "Thế nào là cầu hàng hóa?",
        answer: "Là nhu cầu của người mua hàng hoá",
    },
    {
        question: "Trong các phạm trù kinh tế dưới đây, phạm trù nào được coi là tín\r\nhiệu của cơ chế thị trường?\r\n",
        answer: "Giá cả thị trường",
    },
    {
        question: "Trong các mệnh đề dưới đây, mệnh đề nào không đúng?",
        answer: "Quy luật kinh tế là quy luật khách quan",
    },
    {
        question: ": Căn cứ nào phân chia tư bản thành tư bản bất biến và tư bản khả biến?",
        answer: "Việc xác định nguồn gốc của gía trị thặng dư",
    },
    {
        question: "Vai trò của máy móc trong quá trình sản xuất giá trị thặng dư:",
        answer: "Máy móc chỉ là tiền đề vật chất cho việc tạo ra thặng dư",
    },
    {
        question: "Tiền tệ là:",
        answer: "Hàng hóa đặc biệt đóng vai trò là vật ngang giá chung",
    },
    {
        question: "Nền kinh tế tri thức được xem là",
        answer: "Một nấc thang phát triển của lực lượng sản xuất",
    },
    {
        question: "Tư bản là:",
        answer: "Giá trị mang lại giá trị thặng dư bằng cách bóc lột lao động làm thuê.",
    },
    {
        question: "Lợi nhuận:",
        answer: "Hình thức biến tướng của giá trị thặng dư",
    },
    {
        question: "Tăng trưởng kinh tế, phát triển kinh tế và tiến bộ xã hội là:",
        answer: "Có liên hệ với nhau và làm điều kiện cho nhau",
    },
    {
        question: "Nguồn gốc của giá trị thặng dư do đâu mà có?",
        answer: "Do lao động thặng dư của người công nhân tư bản",
    },
    {
        question: "Mục đích của lưu thông hàng hóa tư bản là gì?",
        answer: "Giá trị thặng dư",
    },
    {
        question: "Giá trị thặng dư được sáng tạo ra trong giai đoạn nào?",
        answer: " Sản xuất",
    },
    {
        question: "Những điều kiện nào để sức lao động trở thành hàng hóa?",
        answer: "Người lao động được tự do thân thể, mất hết tư liệu sản xuất và không còn gì để sống phải bán sức lao động để tồn tại",
    },
    {
        question: "Giá trị sức lao động được đo bằng gì?",
        answer: "Giá trị tư liệu sinh hoạt cần thiết để tái sản xuất sức lao động của người công nhân và cho con cái người công nhân cộng với phí tổn đào tạo",
    },
    {
        question: "Trong xã hội tư bản cần phải làm gì để đảm bảo sự công bằng và tiến bộ xã hội?",
        answer: "Cần đấu tranh trong phân chia công bằng hợp lý giá trị thặng dư",
    },
    {
        question: "Giá trị thặng dư là gì?",
        answer: "Giá trị mới dôi ra ngoài giá trị sức lao động",
    },
    {
        question: "Tư bản là gì?",
        answer: "Giá trị mang lại giá trị thặng dư",
    },
    {
        question: "Mặt lượng của tư bản bất biến trong quá trình sản xuất sẽ như thế nào?",
        answer: " Không thay đổi",
    },
    {
        question: "Phương pháp bóc lột giá trị thặng dư tương đối là gì?",
        answer: "Rút ngắn thời gian lao động tất yếu",
    },
    {
        question: "Thực chất của tích lũy tư bản là gì?",
        answer: "Chuyển một phần giá trị thặng dư thành tư bản",
    },
    {
        question: "Tập trung tư bản là gì?",
        answer: "Sự gia tăng quy mô của tư bản thông qua hợp nhất các tư bản cá biệt",
    },
    {
        question: "Tiền lương danh nghĩa trong chủ nghĩa tư bản là gì?",
        answer: "Số tiền mà nhà tư bản trả cho công nhân làm thuê",
    },
    {
        question: "Mặt lượng của tư bản khả biến trong quá trình sản xuất sẽ như thế nào?",
        answer: "Tăng thêm",
    },
    {
        question: "Khối lượng giá trị thặng dư biểu hiện cái gì?",
        answer: "Quy mô của bóc lột tư bản",
    },
    {
        question: "Phương pháp bóc lột thặng dư tuyệt đối là gì?",
        answer: "Kéo dài thời gian lao động và tăng cường độ lao động",
    },
    {
        question: "Thực chất tích tụ tư bản là gì?",
        answer: "Tăng thêm quy mô của tư bản cá biệt qua tích lũy tư bản",
    },
    {
        question: "Tác dụng chủ yếu của quy luật giá trị thặng dư là gì?",
        answer: "Là động lực phát triển chủ ngĩa tư bản",
    },
    {
        question: "Mâu thuẫn kinh tế cơ bản của chủ nghĩa tư bản là gì?",
        answer: "Mâu thuẫn giữa tính xã hội hóa cao của lực lượng sản xuất với chế độ chiếm hữu tư nhân về tư liệu sản xuất",
    },
    {
        question: "Tỉ suất giá trị thặng dư biểu hiện cái gì?",
        answer: "Trình độ bóc lột",
    },
    {
        question: "Tiền lương trong chủ nghĩa tư bản là gì?",
        answer: "Sự biểu hiện bằng tiền của giá trị sức lao động",
    },
    {
        question: "Giá trị thặng dư và lợi nhuận giống nhau ở điểm  gì?",
        answer: "Đều bặt nguồn từ lao động thặng dư",
    },
    {
        question: "Cấu tạo hữu cơ của tư bản là gì?",
        answer: "Cấu tạo giá trị khi phản ánh đúng trình độ kỹ thuật",
    },
    {
        question: "Chi phí sản xuất tư bản  là gì?",
        answer: "Chi phí mà nhà tư bản bỏ ra để sản xuất hàng hóa",
    },
    {
        question: "Cấu tạo kỹ thuật phản ánh cái gì?",
        answer: "Trình độ phát triển của lực lượng sản xuất",
    },
    {
        question: "Căn cứ nào phân chia tư bản thành tư bản cố định và tư bản lưu động?            Trùng 69.",
        answer: "Phương thức chu chuyển của giá trị vào sản phẩm",
    },
    {
        question: "Điều kiện để sức lao động trở thành hàng hoá:",
        answer: "Người lao động được tự do về thân thể và bị mất hết về tư liệu sản xuất.",
    },
    {
        question: "Giá trị của hàng hoá sức lao động phụ thuộc vào:",
        answer: "Năng suất lao động xã hội, nhất là những ngành sản xuất tư liệu sinh hoạt.",
    },
    {
        question: "Phương pháp bóc lột giá trị thặng dư tương đối:",
        answer: "Rút ngắn thời gian lao động tất yếu trong điều kiện giữ nguyên độ dài ngày lao động như cũ",
    },
    {
        question: "Mặt lượng của tư bản bất biến trong quá trình sản xuất sẽ thay đổi như thế nào?",
        answer: "Không tăng về lượng.",
    },
    {
        question: "Muốn tăng cường bóc lột giá trị thặng dư tương đối phải:",
        answer: "Tăng năng suất lao động trong các ngành sản xuất ra tư liệu sinh hoạt.",
    },
    {
        question: "Mối quan hệ giữa lợi nhuận và giá trị thặng dư:",
        answer: "Lợi nhuận là hỡnh thức biến tướng của giá trị thặng dư nhưng thường khác nhau về lượng.",
    },
    {
        question: "Tư bản cho vay là:",
        answer: "Là tư bản tiền tệ mà người chủ sở hữu đưa nó cho nhà tư bản khác sử dụng để được nhận một số lợi tức nhất định.",
    },
    {
        question: "Nguyên nhân dẫn đến sự bình quân hóa lợi nhuận là do:",
        answer: "Cạnh tranh giữa các ngành.",
    },
    {
        question: "Tư bản cho vay huy động từ:",
        answer: "Tiền nhàn rỗi của các nhà tư bản sản xuất và các tầng lớp dân cư.",
    },
    {
        question: "Tiền lương thực tế:",
        answer: "Là số lượng và chất lượng tư liệu sinh hoạt mà người công nhân mua được bằng tiền lương danh nghĩa của mình.",
    },
    {
        question: "Nguồn gốc của lợi tức:",
        answer: "Là một phần của giá trị thặng dư tạo ra trong sản xuất.",
    },
    {
        question: "Điều kiện để chuyển mô hình tái sản xuất giản đơn tư bản chủ nghĩa sang mô hình tái sản xuất mở rộng tư bản chủ nghĩa là ở chỗ:",
        answer: "Phải có tích luỹ tư bản để tăng quy mô tư bản ứng trướC.",
    },
    {
        question: "Quá trình tập trung tư bản sẽ đưa đến:",
        answer: "Làm tăng quy mô của tư bản cá biệt.",
    },
    {
        question: "Điều kiện để tư bản tuần hoàn một cách bình thường là:",
        answer: "Vừa có sự kế tiếp liên tục giữa ba giai đoạn, vừa tồn tại cùng một lúc ba hình thức tư bản",
    },
    {
        question: "Tích luỹ tư bản là quá trình:",
        answer: "Biến một phần giá trị thặng dư thành tư bản.",
    },
    {
        question: "Giá trị thặng dư là:",
        answer: "Là giá trị mới dôi ra ngoài giá trị sức lao động bị nhà tư bản chiếm không.",
    },
    {
        question: "Nhân tố chủ yếu ảnh hưởng đến tốc độ chu chuyển của tư bản:",
        answer: ".Thời gian sản xuất và thời gian lưu thông để tư bản thực hiện một vòng tuần hoàn.",
    },
    {
        question: "Việc phân chia tư bản thành tư bản cố định và tư bản lưu động là căn cứ vào:",
        answer: "Phương thức (đặc điểm) chu chuyển về mặt giá trị vào sản phẩm của mỗi loại tư bản.",
    },
    {
        question: "Tuần hoàn của chu chuyển tư bản là:",
        answer: ".Sự vận động liên tục của tư bản từ hình thức tư bản tiền tệ sang hình thức khác rồi trở về hình thức ban đầu với lượng giá trị lớn hơn",
    },
    {
        question: "Để chống hao mòn vô hình giải pháp là tốt nhất:",
        answer: "Sử dụng hết công suất của máy bằng cách làm ba ca trong một ngày, do đó phải thuê thêm lao động.",
    },
    {
        question: "Lợi nhuận mà nhà tư bản thương nghiệp thu được là do:",
        answer: "Nhà tư bản công nghiệp nhường một phần giá trị thặng dư cho nhà tư bản thương nghiệp để thực hiện hàng hoá cho họ.",
    },
    {
        question: "Sự tồn tại của hoạt động thương nghiệp:",
        answer: "Có lợi cho nền kinh tế xã hội.",
    },
    {
        question: ": Xét trong quan hệ sản xuất tư bản chủ nghĩa giai cấp công nhân là ?",
        answer: "Giai cấp không có tư liệu sản xuất, làm thuê cho nhà tư bản, bị nhà tư bản bóc lột giá trị thặng dư.",
    },
    {
        question: "Quá trình sản xuất TBCN là:",
        answer: "Sự thống nhất giữa quá trình sản xuất ra giá trị sử dụng và quá trình sản xuất ra giá trị thặng dư",
    },
    {
        question: "Giá trị sử dụng của hàng hóa sức lao động:",
        answer: "Thỏa mãn nhu cầu của người mua nó",
    },
    {
        question: "Điểm đặc biệt của hàng hóa sức lao động là:",
        answer: "Không nhìn thấy được, nó nằm trong bản thân người lao động",
    },
    {
        question: "Điểm đặc biệt của giá trị hàng hóa sức lao động là:",
        answer: "Khi tiêu dùng nó tạo ra giá trị mới lớn hơn giá trị bản thân nó",
    },
    {
        question: "Thời gian sản xuất không bao gồm:",
        answer: "Thời gian tiêu thụ hàng hóa",
    },
    {
        question: "Giá trị thặng dư siêu ngạch là:",
        answer: "Do tăng năng suất lao động cá biệt",
    },
    {
        question:
            " Một công nhân làm việc 8h/ngày, m’ = 300%. Sau đó nhà tư bản kéo dài thời gian lao động lên 10h; trong điều kiện giá trị sức lao động không đổi\r\nXác định sự thay đổi của m’ trong xí nghiệp? Nhà tư bản đã tăng thêm giá trị thặng dư bằng phương pháp nào?\r\n",
        answer: "m’ = 375%, phương pháp sản xuất giá trị thặng dư tuyệt đối",
    },
    {
        question: "Tỷ suất lợi nhuận bình quân hình thành do:",
        answer: "Cạnh tranh giữa các ngành",
    },
    {
        question: "Trong lịch sử nhân loại thì hình thức quan hệ sản xuất nào sinh ra chế độ bóc lột sức lao động thặng dư đối với GCCN?",
        answer: "Tư bản chủ nghĩa",
    },
    {
        question: "Khi nghiên cứu PTSX TBCN, Các.Mác bắt đầu từ:",
        answer: "Sản xuất hàng hóa giản đơn và hàng hóa",
    },
    {
        question: "Nhân tố nào là cơ bản thúc đẩy CNTB ra đời nhanh chóng?",
        answer: "Tích lũy nguyên thủy",
    },
    {
        question: "Những lựa chọn nào được coi là tư bản?",
        answer: "Nhà để cho thuê",
    },
    {
        question: "Sức lao động trở thành hàng hóa một cách phổ biến khi nào?",
        answer: "Trong nền sản xuất hàng hóa tư bản chủ nghĩa",
    },
    {
        question: "Kéo dài tuyệt đối ngày lao động của công nhân trong điều kiện thời\r\ngian  lao  động  tất  yếu  không  đổi  là  cách  thức  thực  hiện của phương\r\npháp?\r\n",
        answer: "Sản xuất giá trị thặng dư tuyệt đối",
    },
    {
        question: "Phương pháp sản xuất giá trị thặng dư tuyệt đối được áp dụng chủ\r\nyếu vào giai đoạn nào?\r\n",
        answer: "Giai đoạn đầu của CNTB",
    },
    {
        question: "Giá trị thặng dư tương đối là kết quả của việc:",
        answer: "Nâng cao năng suất lao động xã hội",
    },
    {
        question: "Địa tô tuyệt đối có ở loại ruộng đất nào?(Sai)",
        answer: "Ruộng đất xấu",
    },
    {
        question: "Việc mua bán nô lệ và mua bán sức lao động được so sánh như thế nào",
        answer: "Giống nhau hoàn toàn",
    },
    {
        question: "Chọn ý đúng về sức lao động và lao động:",
        answer: "Sức lao động là hàng hóa, lao động không phải là hàng hóa",
    },
    {
        question: "Các luận điểm dưới đây, luận điểm nào sai?",
        answer: "Bóc lột sản phẩm thặng dư chỉ có ở CNTB",
    },
    {
        question: "Khi nói về phương pháp sản xuất giá trị thặng dư tuyệt đối, nhận định nào dưới đây không đúng?",
        answer: "Thời gian lao động cần thiết thay đổi",
    },
    {
        question: "Tiền công thực tế thay đổi thế nào? Chọn các phát biểu sai dưới đây:",
        answer: "Biến đổi cùng chiều với lạm phát",
    },
    {
        question: "Khi nào lợi nhuận bằng giá trị thặng dư?",
        answer: "Khi mua và bán hàng hoá đều đúng giá trị.",
    },
    {
        question: "Địa tô chênh lệch I và chênh lệch II khác nhau ở:",
        answer: "Địa tô chênh lệch I do độ màu mỡ tự nhiên của đất mang lại, địa tô chênh lệch II do độ màu mỡ nhân tạo đem lại.",
    },
    {
        question: "Nguyên nhân có địa tô chênh lệch II là do:",
        answer: "Do đầu tư thêm mà có",
    },
    {
        question: "Loại ruộng đất nào chỉ có địa tô tuyệt đối?",
        answer: "Ruộng xấu",
    },
    {
        question: "Địa tô tuyệt đối có ở loại ruộng đất nào?(Giống 80)",
        answer: "Ruộng đất xấu",
    },
    {
        question: "Câu 1: Tiền đề lý luận cho sự ra đời của chủ nghĩa Mác là:",
        answer: "A.Triết học cổ điển Đức, Kinh tế chính trị Anh, Chủ nghĩa xã hội không tưởng Pháp",
    },
    {
        question: "Câu 2: Để nghiên cứu kinh tế chính trị Mác - Lênin có thể sử dụng nhiều",
        answer: "A. Trừu tượng hóa khoa học",
    },
    {
        question: "Câu 1: Tiền đề lý luận cho sự ra đời của chủ nghĩa Mác là:",
        answer: "A.Triết học cổ điển Đức, Kinh tế chính trị Anh, Chủ nghĩa xã hội không tưởng Pháp",
    },
    {
        question: "Để nghiên cứu kinh tế chính trị Mác - Lênin có thể sử dụng nhiều phương pháp, phương pháp nào quan trọng nhất?\r\n",
        answer: "A. Trừu tượng hóa khoa học",
    },
    {
        question: "Câu 3: Đối tượng nghiên cứu của kinh tế- chính trị Mác-Lênin là:",
        answer: "C. Quan hệ xã hội của sản xuất và trao đổi được đặt trong mối quan hệ biện chứng với lực lượng sản xuất và kiến trúc thượng tầng tương ứng",
    },
    {
        question: "Câu 4: Ai là người đặt nền móng đầu tiên cho trường phái Kinh tế chính trị cổ điển Anh?",
        answer: "D. W.Petty",
    },
    {
        question: "Câu 5: Kinh tế chính trị Mác - Lênin được hình thành, xây dựng bởi? Chọn câu trả lời đúng nhất",
        answer: "C. Các.Mác, Ph.Ăngghen và V.I.Lênin",
    },
    {
        question: "Câu 6:  Các.Mác và Ph. Ăngghen xác định đối tượng nghiên cứu của kinh tế chính trị là?",
        answer: "A. Các quan hệ của sản xuất và trao đổi",
    },
    {
        question: "Câu 6: Kinh tế chính trị Mác - Lênin có mấy chức năng?",
        answer: "Câu 6: Kinh tế chính trị Mác - Lênin có mấy chức năng?",
    },
    {
        question: "Câu 7: Các chức năng cơ bản của Kinh tế chính trị Mác – Lênin đó là:",
        answer: "D. Thực tiễn, tư tưởng, phương pháp luận, nhận thức",
    },
    {
        question: "Câu 8: Chọn nhận định đúng nhất?",
        answer: "A. Kinh tế chính trị Mác - Lênin do Các.Mác - Ph.Ăngghen sáng lập, được Lênin bổ sung và phát triển",
    },
    {
        question: "Câu 9: Quá trình phát triển của khoa học kinh tế chính trị được khái quát qua 2 giai đoạn lịch sử nào?",
        answer: "A. Từ thời cổ đại đến thế kỷ XVIII và từ sau thế kỷ thứ XVIII đến nay.",
    },
    {
        question: "Câu 10: Trường phái nào được ghi nhận là hệ thống lý luận kinh tế chính trị đầu tiên nghiên cứu về nền sản xuất tư bản chủ nghĩa?",
        answer: "A. Chủ nghĩa trọng thương",
    },
    {
        question: "Câu 11: Trường phái nào được ghi nhận là hệ thống lý luận kinh tế chính trị đầu tiên nghiên cứu về tái sản xuất ?",
        answer: "C. Chủ nghĩa trọng nông",
    },
    {
        question: "Câu 12: C. Mác đã kế thừa một cách có phê phán lý luận kinh tế chính trị cổ điển Anh, trong đó trực tiếp là của ai?",
        answer: "A. D.Ricardo",
    },
    {
        question: "Câu 13: Chọn cụm từ còn thiếu điền vào khoảng trống dưới đây?",
        answer: "D. Các quan hệ của sản xuất và trao đổi",
    },
    {
        question: "Câu 14: Mục đích nghiên cứu của kinh tế chính trị Mác – Lênin là gì?",
        answer: "A. Phát hiện ra các quy luật kinh tế chi phối các quan hệ giữa người với người trong sản xuất và trao đổi",
    },
    {
        question: "Câu 15: C. Mác có những đóng góp nổi bật nào trong việc nghiên cứu phương thức sản xuất tư bản chủ nghĩa?",
        answer: "A. Học thuyết giá trị; Học thuyết giá trị thặng dư; Học thuyết tích luỹ; Học thuyết về địa tô; Học thuyết về lợi nhuận",
    },
    {
        question: "Câu 17: Chủ nghĩa trọng thương đặc biệt coi trọng vai trò hoạt động trong:",
        answer: "C. Lưu thông",
    },
    {
        question: "Câu 18: Trừu tượng hoá khoa học là:",
        answer: "B. Quá trình đi từ cụ thể đến trừu tượng và ngược lại. Gạt bỏ các hiện tượng ngẫu nhiên, bề ngoài, chỉ giữ lại những mối liên hệ phổ biến mang tính bản chất.",
    },
    {
        question: " Lý luận kinh tế chính trị của C. Mác và Ph. Ăngghen được thể hiện tập trung và cô đọng nhất trong tác phẩm nào sau đây?",
        answer: "A. Bộ “Tư bản”",
    },
    {
        question: "Nhận định nào sau đây là đúng?",
        answer: "Đối tượng nghiên cứu của kinh tế chính trị Mác - Lênin là các quan hệ xã hội của sản xuất và trao đổi, được đặt trong sự liên hệ biện chứng với trình độ phát triển của lực lượng sản xuất và kiế trúc thượng tầng tương ứng của PTSX",
    },
    {
        question: "Giá cả hàng hóa là gì?",
        answer: "Biểu hiện bằng tiền của giá trị hàng hóa",
    },
    {
        question: "Việc sản xuất và trao đổi hàng hóa phải được tiến hành dựa trên cơ sở:",
        answer: "Hao phí thời gian lao động xã hội cần thiết",
    },
    {
        question: "Điều kiện ra đời và tồn tại của sản xuất hàng hóa là gì?",
        answer: "Phân công lao động xã hội và sự tách biệt tương đối về kinh tế của những người sản xuất hàng hóa",
    },
    {
        question: "Hàng hóa là gì?",
        answer: "Sản phẩm của lao động, có thể thỏa mãn nhu cầu nào đó của con người thông qua trao đổi mua bán",
    },
    {
        question: "Giá trị sử dụng của hàng hóa là gì?",
        answer: "Là công dụng của hàng hóa",
    },
    {
        question: "Hai thuộc tính của hàng hóa gồm :",
        answer: "giá trị và giá trị sử dụng",
    },
    {
        question: "Theo quy luật giá trị, lưu thông hàng hoá phải dựa trên nguyên tắc\r\nngang giá nghĩa là gì?\r\n",
        answer: "Giá cả độc lập với giá trị nhưng luôn vận động xoay quanh giá trị",
    },
    {
        question: "Giá trị của hàng hóa được quyết định bởi?",
        answer: "Lao động trừu tượng của người sản xuất hàng hóa kết tinh trong hàng hóA.",
    },
    {
        question: "Lao động cụ thể là gì?",
        answer: "Là lao động thuộc các ngành nghề cụ thể, tạo ra giá trị sử dụng hàng hóa",
    },
    {
        question: "Lao động trừu tượng là gì?",
        answer: "Lao động hao phí đồng chất của con người mà nó tạo ra giá trị hàng hóa",
    },
    {
        question: "Giá trị sử dụng của hàng hóa do cái gì tạo ra?",
        answer: "Lao động cụ thể của người sản xuất",
    },
    {
        question: "Quy luật cung – cầu có tác dụng gì?",
        answer: "Xác định giá cả thị trường trong ngắn hạn",
    },
    {
        question: "Lượng giá trị hàng hóa là gì?",
        answer: "Thời gian lao động xã hội cần thiết để sản xuất ra hàng hóa đó",
    },
    {
        question: "Thời gian lao động xã hội cần thiết là gì?",
        answer: "Thời gian lao động xã hội cần thiết để sản xuất ra hàng hóa trong điều kiện bình thường của xã hội",
    },
    {
        question: "Thời gian lao động xã hội cần thiết được tính trong điều kiện nào?",
        answer: ". Mức độ trung bình của xã hội về trình độ kỹ thuật, tay nghề và cường độ lao động",
    },
    {
        question: "Những nhân tố nào ảnh hưởng đến lượng giá trị hàng hóa?",
        answer: "Năng suất lao động và mức độ phức tạp của lao động",
    },
    {
        question: "Quan hệ giữa lượng giá trị và năng suất lao động xã hội như thế nào?",
        answer: "Lượng giá trị tỉ lệ nghịch với năng suất lao động xã hội",
    },
    {
        question: "Quan hệ giữa lượng giá trị hàng hóa và mức độ phức tạp của lao động?",
        answer: "Lương giá trị hàng hóa tỉ lệ thuận vơi mức độ phức tạp của lao động",
    },
    {
        question: "Lượng giá trị hàng hóa cấu thành từ cái gì?",
        answer: "Từ giá trị cũ tái hiện và giá trị mới",
    },
    {
        question: "Lao động nào tạo ra giá trị của hàng hóa?",
        answer: "Lao động trừu tương",
    },
    {
        question: "Lao động nào bảo tồn và di chuyển giá trị cũ vào sản phẩm?",
        answer: "Lao động cụ thể",
    },
    {
        question: "Giá trị hàng hóa có các hình thái nào?",
        answer: "Hình thái giản đơn, mở rộng, chung và hình thái tiền tệ",
    },
    {
        question: "Tiền tệ có những chức năng gì?",
        answer: "Thước đo giá trị, phương tiện lưu thông, phương tiện cất trữ, phương tiện thanh toán và tiển tệ thế giới",
    },
    {
        question: "Yêu cầu của quy luật giá trị là gì?",
        answer: "Sản xuất và trao đổi phải dựa trên cơ sở hao phí lao động xã hội cần thiết",
    },
    {
        question: "Mục đích của lưu thông hàng hóa giản đơn là gì?",
        answer: "Trao đổi giá sử dụng để thỏa mãn nhu cầu",
    },
    {
        question: "Giá cả hàng hóa chịu ảnh hưởng của các nhận tố nào?",
        answer: "Cả ba phương án trên",
    },
    {
        question: "Nội dung của quy luật giá trị là gì?",
        answer: "Giá cả xoay quanh giá trị nhưng tổng giá cả bằng tổng giá trị",
    },
    {
        question: "Cơ chế hoạt động của quy luật giá trị là gì?",
        answer: "Giá cả phải xoay quanh giá trị",
    },
    {
        question: "Quy luật giá trị có những tác động nào trong nền sản xuất xã hội ?",
        answer: "Cả ba phương án trên",
    },
    {
        question: "Yếu tố nào làm giảm giá trị của hàng hoá:",
        answer: "Tăng năng suất lao động.",
    },
    {
        question: "Lao động trừu tượng:",
        answer: "Tạo ra giá trị của hàng hoá.",
    },
    {
        question: "Tiền là hàng hoá đặc biệt:",
        answer: "Giữ vai trò là vật ngang giá chung, là thước đo giá trị của tất cả các loại hàng hoá kháC",
    },
    {
        question: "Giá trị của hàng hoá là:",
        answer: "Lao động xã hội kết tinh trong hàng hóA.",
    },
    {
        question: "Chức năng cơ bản của tiền:",
        answer: "Thước đo giá trị.",
    },
    {
        question: "Sản xuất hàng hoá giản đơn ra đời do:",
        answer: "Có sự phân công lao động xã hội và chế độ tư hữu về tư liệu sản xuất.",
    },
    {
        question: "Giá trị của hàng hoá:",
        answer: "Do lao động trừu tượng tạo rA.",
    },
    {
        question: "Hai hàng hoá trao đổi ngang giá với nhau được vì:",
        answer: "Có lượng thời gian lao động xã hội cần thiết để sản xuất ra chúng bằng nhau.",
    },
    {
        question:
            "Một người lao động trong một ngày sản xuất được 30 sản phẩm, có tổng giá trị là 60USD. Hỏi: tổng sản lượng làm ra trong ngày và giá trị của một sản phẩm là bao nhiêu nếu năng suất lao động tăng lên 2 lần?",
        answer: "60 sản phẩm – 1 USD",
    },
    {
        question: "Kinh tế hàng hóa phát triển qua các giai đoạn:",
        answer: "Kinh tế hàng hóa giản đơn, kinh tế thị trường",
    },
    {
        question: "Lao động sản xuất hàng hóa có tính 2 mặt, đó là:",
        answer: "Lao động cụ thể và lao động trừu tượng",
    },
    {
        question: "Chọn đáp án sai:",
        answer: "Giá trị của sản phẩm mới: v + m",
    },
    {
        question: "Tăng năng suất lao động là do:",
        answer: "Thay đổi cách thức lao động",
    },
    {
        question: "Khi năng suất lao động tăng, số lượng sản phẩm sản xuất trong một đơn vị thời gian sẽ:",
        answer: "Tăng",
    },
    {
        question: "Cường độ lao động là:",
        answer: "Mức độ khẩn trương, nặng nhọc trong lao động",
    },
    {
        question: "Xác định đúng các khâu của quá trình tái sản xuất:",
        answer: "Sản xuất – phân phối – trao đổi – tiêu dùng",
    },
    {
        question: "Giá cả thị trường của hàng hóa được xác dịnh bởi:",
        answer: "Tất cả đều đúng",
    },
    {
        question: "Yêu cầu của quy luật giá trị trong sản xuất và trao đổi hàng hóa?",
        answer: "Phải dựa trên hao phí lao động xã hội cần thiết",
    },
    {
        question: "Yêu cầu của quy luật giá trị trong quá trình trao đổi hàng hóa?",
        answer: "Phải dựa trên nguyên tắc ngang giá",
    },
    {
        question: "Lạm phát là hiện tượng xảy ra khi nào?",
        answer: "Giá cả của thị trường tăng đột biến trong một thời gian nhất định",
    },
    {
        question: "Trong những sản phẩm dưới đây sản phẩm nào không phải là hàng\r\nhóa?\r\n",
        answer: "Dịch vụ khám chữa bệnh",
    },
    {
        question: "Yếu tố quyết định giá cả hàng hóa là:",
        answer: "Giá trị của hàng hóa",
    },
    {
        question: '"Sự tách biệt tương đối về mặt kinh tế giữa các nhà sản xuất" nghĩa\r\nlà:\r\n',
        answer: "Làm cho những người sản xuất độc lập với nhau và có sự tách biệt\r\nvề sở hữu tư liệu sản xuất\r\n",
    },
    {
        question: "Trong lịch sử, sự tách biệt tương đối về mặt kinh tế giữa các chủ thể\r\nsản xuất, xuất hiện khách quan khi nào?\r\n",
        answer: "Khi có sự tách biệt về sở hữu tư liệu sản xuất",
    },
    {
        question: "Nội dung nào dưới đây không thể hiện mặt trái của sản xuất hàng\r\nhóa?\r\n",
        answer: "Các chủ thể sản xuất cạnh tranh với nhau",
    },
    {
        question: "Hình thái đo lường giá trị dựa trên việc cộng đồng đã chọn một hàng\r\nhóa làm vật ngang giá chung cho mọi hàng hóa khác là:\r\n",
        answer: "Hình thái chung của giá trị",
    },
    {
        question: "Ví dụ nào dưới đây thể hiện hình thái đầy đủ (hay mở rộng) của giá\r\ntrị:\r\n",
        answer: "1 con gà = 10 kg thóc; hoặc 1 con gà = 2 cái rìu; hoặc 1 con gà = 5\r\nmét vải,...\r\n",
    },
    {
        question: "Chọn ý sai khi nói về sản phẩm và hàng hóa:",
        answer: " Không phải mọi sản phẩm đều là hàng hóa",
    },
    {
        question: "Tiền nhất thiết phải có đủ giá trị khi thực hiện chức năng:",
        answer: "Chức năng phương tiện lưu thông",
    },
    {
        question: "Tiền dùng để đo lường và biểu hiện giá trị của hàng hóa khác là",
        answer: "Thước đo giá trị",
    },
    {
        question: "Khối lượng tiền cần thiết cho lưu thông như thế nào so với tốc độ lưu\r\nthông của tiền tệ?\r\n",
        answer: "Tỷ lệ nghịch",
    },
    {
        question: "Vì sao hàng hóa có hai thuộc tính là giá trị và giá trị sử dụng?",
        answer: "Vì lao động sản xuất hàng hóa có tính chất hai mặt",
    },
    {
        question: "Lưu thông hàng hóa dựa trên nguyên tắc ngang giá. Điều này được hiểu như thế nào là đúng?",
        answer: "Giá cả có thể tách rời giá trị và xoay quanh giá trị của nó",
    },
    {
        question: "ý nào sau đây là ý không đúng về lao động phức tạp:",
        answer: "Lao động phức tạp là lao động trí tuệ của người lao động có trình độ cao",
    },
    {
        question: "Chọn các ý đúng trong các ý sau đây:",
        answer: "Lao động của người sản xuất hàng hoá đều có lao động cụ thể và lao động trừu tượng",
    },
    {
        question: "Tiền có 5 chức năng. Chức năng nào không đòi hỏi có tiền vàng?",
        answer: "Chức năng phương tiện lưu thông và phương tiện thanh toán",
    },
    {
        question: "Thị trường có vai trò gì",
        answer: "Thị trường thực hiện giá trị hàng hóa, là điều kiện, môi trường cho sản phát triển",
    },
    {
        question: "Có bao nhiêu căn cứ để phân loại thị trường",
        answer: "2",
    },
    {
        question: "Ai là người phát hiện ra tính chất hai mặt của lao động sản xuất hàng\r\nhoá?\r\n",
        answer: "Các.Mác",
    },

    {
        question: "Xét về lôgíc và lịch sử thì sản xuất hàng hoá xuất hiện từ khi nào?",
        answer: ". Cuối xã hội nguyên thuỷ, đầu xã hội nô lệ",
    },
    {
        question: "Thế nào là cung hàng hoá?",
        answer: "Toàn bộ hàng hoá đem bán trên thị trường và có thể đưa nhanh đến\r\nthị trường ở một mức giá nhất định.\r\n",
    },
    {
        question: "Thế nào là cầu hàng hóa?",
        answer: "Là nhu cầu của người mua hàng hoá",
    },
    {
        question: "Trong các phạm trù kinh tế dưới đây, phạm trù nào được coi là tín\r\nhiệu của cơ chế thị trường?\r\n",
        answer: "Giá cả thị trường",
    },
    {
        question: "Trong các mệnh đề dưới đây, mệnh đề nào không đúng?",
        answer: "Quy luật kinh tế là quy luật khách quan",
    },
    {
        question: ": Căn cứ nào phân chia tư bản thành tư bản bất biến và tư bản khả biến?",
        answer: "Việc xác định nguồn gốc của gía trị thặng dư",
    },
    {
        question: "Vai trò của máy móc trong quá trình sản xuất giá trị thặng dư:",
        answer: "Máy móc chỉ là tiền đề vật chất cho việc tạo ra thặng dư",
    },
    {
        question: "Tiền tệ là:",
        answer: "Hàng hóa đặc biệt đóng vai trò là vật ngang giá chung",
    },
    {
        question: "Nền kinh tế tri thức được xem là",
        answer: "Một nấc thang phát triển của lực lượng sản xuất",
    },
    {
        question: "Tư bản là:",
        answer: "Giá trị mang lại giá trị thặng dư bằng cách bóc lột lao động làm thuê.",
    },
    {
        question: "Lợi nhuận:",
        answer: "Hình thức biến tướng của giá trị thặng dư",
    },
    {
        question: "Tăng trưởng kinh tế, phát triển kinh tế và tiến bộ xã hội là:",
        answer: "Có liên hệ với nhau và làm điều kiện cho nhau",
    },
    {
        question: "Nguồn gốc của giá trị thặng dư do đâu mà có?",
        answer: "Do lao động thặng dư của người công nhân tư bản",
    },
    {
        question: "Mục đích của lưu thông hàng hóa tư bản là gì?",
        answer: "Giá trị thặng dư",
    },
    {
        question: "Giá trị thặng dư được sáng tạo ra trong giai đoạn nào?",
        answer: " Sản xuất",
    },
    {
        question: "Những điều kiện nào để sức lao động trở thành hàng hóa?",
        answer: "Người lao động được tự do thân thể, mất hết tư liệu sản xuất và không còn gì để sống phải bán sức lao động để tồn tại",
    },
    {
        question: "Giá trị sức lao động được đo bằng gì?",
        answer: "Giá trị tư liệu sinh hoạt cần thiết để tái sản xuất sức lao động của người công nhân và cho con cái người công nhân cộng với phí tổn đào tạo",
    },
    {
        question: "Trong xã hội tư bản cần phải làm gì để đảm bảo sự công bằng và tiến bộ xã hội?",
        answer: "Cần đấu tranh trong phân chia công bằng hợp lý giá trị thặng dư",
    },
    {
        question: "Giá trị thặng dư là gì?",
        answer: "Giá trị mới dôi ra ngoài giá trị sức lao động",
    },
    {
        question: "Tư bản là gì?",
        answer: "Giá trị mang lại giá trị thặng dư",
    },
    {
        question: "Mặt lượng của tư bản bất biến trong quá trình sản xuất sẽ như thế nào?",
        answer: " Không thay đổi",
    },
    {
        question: "Phương pháp bóc lột giá trị thặng dư tương đối là gì?",
        answer: "Rút ngắn thời gian lao động tất yếu",
    },
    {
        question: "Thực chất của tích lũy tư bản là gì?",
        answer: "Chuyển một phần giá trị thặng dư thành tư bản",
    },
    {
        question: "Tập trung tư bản là gì?",
        answer: "Sự gia tăng quy mô của tư bản thông qua hợp nhất các tư bản cá biệt",
    },
    {
        question: "Tiền lương danh nghĩa trong chủ nghĩa tư bản là gì?",
        answer: "Số tiền mà nhà tư bản trả cho công nhân làm thuê",
    },
    {
        question: "Mặt lượng của tư bản khả biến trong quá trình sản xuất sẽ như thế nào?",
        answer: "Tăng thêm",
    },
    {
        question: "Khối lượng giá trị thặng dư biểu hiện cái gì?",
        answer: "Quy mô của bóc lột tư bản",
    },
    {
        question: "Phương pháp bóc lột thặng dư tuyệt đối là gì?",
        answer: "Kéo dài thời gian lao động và tăng cường độ lao động",
    },
    {
        question: "Thực chất tích tụ tư bản là gì?",
        answer: "Tăng thêm quy mô của tư bản cá biệt qua tích lũy tư bản",
    },
    {
        question: "Tác dụng chủ yếu của quy luật giá trị thặng dư là gì?",
        answer: "Là động lực phát triển chủ ngĩa tư bản",
    },
    {
        question: "Mâu thuẫn kinh tế cơ bản của chủ nghĩa tư bản là gì?",
        answer: "Mâu thuẫn giữa tính xã hội hóa cao của lực lượng sản xuất với chế độ chiếm hữu tư nhân về tư liệu sản xuất",
    },
    {
        question: "Tỉ suất giá trị thặng dư biểu hiện cái gì?",
        answer: "Trình độ bóc lột",
    },
    {
        question: "Tiền lương trong chủ nghĩa tư bản là gì?",
        answer: "Sự biểu hiện bằng tiền của giá trị sức lao động",
    },
    {
        question: "Giá trị thặng dư và lợi nhuận giống nhau ở điểm  gì?",
        answer: "Đều bặt nguồn từ lao động thặng dư",
    },
    {
        question: "Cấu tạo hữu cơ của tư bản là gì?",
        answer: "Cấu tạo giá trị khi phản ánh đúng trình độ kỹ thuật",
    },
    {
        question: "Chi phí sản xuất tư bản  là gì?",
        answer: "Chi phí mà nhà tư bản bỏ ra để sản xuất hàng hóa",
    },

    {
        question: "Căn cứ nào phân chia tư bản thành tư bản cố định và tư bản lưu động?            Trùng 69.",
        answer: "Phương thức chu chuyển của giá trị vào sản phẩm",
    },
    {
        question: "Điều kiện để sức lao động trở thành hàng hoá:",
        answer: "Người lao động được tự do về thân thể và bị mất hết về tư liệu sản xuất.",
    },
    {
        question: "Giá trị của hàng hoá sức lao động phụ thuộc vào:",
        answer: "Năng suất lao động xã hội, nhất là những ngành sản xuất tư liệu sinh hoạt.",
    },
    {
        question: "Phương pháp bóc lột giá trị thặng dư tương đối:",
        answer: "Rút ngắn thời gian lao động tất yếu trong điều kiện giữ nguyên độ dài ngày lao động như cũ",
    },
    {
        question: "Mặt lượng của tư bản bất biến trong quá trình sản xuất sẽ thay đổi như thế nào?",
        answer: "Không tăng về lượng.",
    },
    {
        question: "Muốn tăng cường bóc lột giá trị thặng dư tương đối phải:",
        answer: "Tăng năng suất lao động trong các ngành sản xuất ra tư liệu sinh hoạt.",
    },
    {
        question: "Mối quan hệ giữa lợi nhuận và giá trị thặng dư:",
        answer: "Lợi nhuận là hỡnh thức biến tướng của giá trị thặng dư nhưng thường khác nhau về lượng.",
    },
    {
        question: "Tư bản cho vay là:",
        answer: "Là tư bản tiền tệ mà người chủ sở hữu đưa nó cho nhà tư bản khác sử dụng để được nhận một số lợi tức nhất định.",
    },
    {
        question: "Nguyên nhân dẫn đến sự bình quân hóa lợi nhuận là do:",
        answer: "Cạnh tranh giữa các ngành.",
    },
    {
        question: "Tư bản cho vay huy động từ:",
        answer: "Tiền nhàn rỗi của các nhà tư bản sản xuất và các tầng lớp dân cư.",
    },
    {
        question: "Tiền lương thực tế:",
        answer: "Là số lượng và chất lượng tư liệu sinh hoạt mà người công nhân mua được bằng tiền lương danh nghĩa của mình.",
    },
    {
        question: "Nguồn gốc của lợi tức:",
        answer: "Là một phần của giá trị thặng dư tạo ra trong sản xuất.",
    },
    {
        question: "Điều kiện để chuyển mô hình tái sản xuất giản đơn tư bản chủ nghĩa sang mô hình tái sản xuất mở rộng tư bản chủ nghĩa là ở chỗ:",
        answer: "Phải có tích luỹ tư bản để tăng quy mô tư bản ứng trướC.",
    },
    {
        question: "Quá trình tập trung tư bản sẽ đưa đến:",
        answer: "Làm tăng quy mô của tư bản cá biệt.",
    },
    {
        question: "Điều kiện để tư bản tuần hoàn một cách bình thường là:",
        answer: "Vừa có sự kế tiếp liên tục giữa ba giai đoạn, vừa tồn tại cùng một lúc ba hình thức tư bản",
    },
    {
        question: "Tích luỹ tư bản là quá trình:",
        answer: "Biến một phần giá trị thặng dư thành tư bản.",
    },
    {
        question: "Giá trị thặng dư là:",
        answer: "Là giá trị mới dôi ra ngoài giá trị sức lao động bị nhà tư bản chiếm không.",
    },
    {
        question: "Nhân tố chủ yếu ảnh hưởng đến tốc độ chu chuyển của tư bản:",
        answer: ".Thời gian sản xuất và thời gian lưu thông để tư bản thực hiện một vòng tuần hoàn.",
    },
    {
        question: "Việc phân chia tư bản thành tư bản cố định và tư bản lưu động là căn cứ vào:",
        answer: "Phương thức (đặc điểm) chu chuyển về mặt giá trị vào sản phẩm của mỗi loại tư bản.",
    },
    {
        question: "Tuần hoàn của chu chuyển tư bản là:",
        answer: ".Sự vận động liên tục của tư bản từ hình thức tư bản tiền tệ sang hình thức khác rồi trở về hình thức ban đầu với lượng giá trị lớn hơn",
    },
    {
        question: "Để chống hao mòn vô hình giải pháp là tốt nhất:",
        answer: "Sử dụng hết công suất của máy bằng cách làm ba ca trong một ngày, do đó phải thuê thêm lao động.",
    },
    {
        question: "Lợi nhuận mà nhà tư bản thương nghiệp thu được là do:",
        answer: "Nhà tư bản công nghiệp nhường một phần giá trị thặng dư cho nhà tư bản thương nghiệp để thực hiện hàng hoá cho họ.",
    },
    {
        question: "Sự tồn tại của hoạt động thương nghiệp:",
        answer: "Có lợi cho nền kinh tế xã hội.",
    },
    {
        question: ": Xét trong quan hệ sản xuất tư bản chủ nghĩa giai cấp công nhân là ?",
        answer: "Giai cấp không có tư liệu sản xuất, làm thuê cho nhà tư bản, bị nhà tư bản bóc lột giá trị thặng dư.",
    },
    {
        question: "Quá trình sản xuất TBCN là:",
        answer: "Sự thống nhất giữa quá trình sản xuất ra giá trị sử dụng và quá trình sản xuất ra giá trị thặng dư",
    },
    {
        question: "Giá trị sử dụng của hàng hóa sức lao động:",
        answer: "Thỏa mãn nhu cầu của người mua nó",
    },
    {
        question: "Điểm đặc biệt của hàng hóa sức lao động là:",
        answer: "Không nhìn thấy được, nó nằm trong bản thân người lao động",
    },
    {
        question: "Điểm đặc biệt của giá trị hàng hóa sức lao động là:",
        answer: "Khi tiêu dùng nó tạo ra giá trị mới lớn hơn giá trị bản thân nó",
    },
    {
        question: "Thời gian sản xuất không bao gồm:",
        answer: "Thời gian tiêu thụ hàng hóa",
    },
    {
        question: "Giá trị thặng dư siêu ngạch là:",
        answer: "Do tăng năng suất lao động cá biệt",
    },
    {
        question:
            " Một công nhân làm việc 8h/ngày, m’ = 300%. Sau đó nhà tư bản kéo dài thời gian lao động lên 10h; trong điều kiện giá trị sức lao động không đổi\r\nXác định sự thay đổi của m’ trong xí nghiệp? Nhà tư bản đã tăng thêm giá trị thặng dư bằng phương pháp nào?\r\n",
        answer: "m’ = 375%, phương pháp sản xuất giá trị thặng dư tuyệt đối",
    },
    {
        question: "Tỷ suất lợi nhuận bình quân hình thành do:",
        answer: "Cạnh tranh giữa các ngành",
    },
    {
        question: "Trong lịch sử nhân loại thì hình thức quan hệ sản xuất nào sinh ra chế độ bóc lột sức lao động thặng dư đối với GCCN?",
        answer: "Tư bản chủ nghĩa",
    },
    {
        question: "Khi nghiên cứu PTSX TBCN, Các.Mác bắt đầu từ:",
        answer: "Sản xuất hàng hóa giản đơn và hàng hóa",
    },
    {
        question: "Nhân tố nào là cơ bản thúc đẩy CNTB ra đời nhanh chóng?",
        answer: "Tích lũy nguyên thủy",
    },
    {
        question: "Những lựa chọn nào được coi là tư bản?",
        answer: "Nhà để cho thuê",
    },
    {
        question: "Sức lao động trở thành hàng hóa một cách phổ biến khi nào?",
        answer: "Trong nền sản xuất hàng hóa tư bản chủ nghĩa",
    },
    {
        question: "Kéo dài tuyệt đối ngày lao động của công nhân trong điều kiện thời\r\ngian  lao  động  tất  yếu  không  đổi  là  cách  thức  thực  hiện của phương\r\npháp?\r\n",
        answer: "Sản xuất giá trị thặng dư tuyệt đối",
    },
    {
        question: "Phương pháp sản xuất giá trị thặng dư tuyệt đối được áp dụng chủ\r\nyếu vào giai đoạn nào?\r\n",
        answer: "Giai đoạn đầu của CNTB",
    },
    {
        question: "Giá trị thặng dư tương đối là kết quả của việc:",
        answer: "Nâng cao năng suất lao động xã hội",
    },
    {
        question: "Địa tô tuyệt đối có ở loại ruộng đất nào?(Sai)",
        answer: "Ruộng đất xấu",
    },
    {
        question: "Việc mua bán nô lệ và mua bán sức lao động được so sánh như thế nào",
        answer: "Giống nhau hoàn toàn",
    },
    {
        question: "Chọn ý đúng về sức lao động và lao động:",
        answer: "Sức lao động là hàng hóa, lao động không phải là hàng hóa",
    },
    {
        question: "Các luận điểm dưới đây, luận điểm nào sai?",
        answer: "Bóc lột sản phẩm thặng dư chỉ có ở CNTB",
    },
    {
        question: "Khi nói về phương pháp sản xuất giá trị thặng dư tuyệt đối, nhận định nào dưới đây không đúng?",
        answer: "Thời gian lao động cần thiết thay đổi",
    },
    {
        question: "Tiền công thực tế thay đổi thế nào? Chọn các phát biểu sai dưới đây:",
        answer: "Biến đổi cùng chiều với lạm phát",
    },
    {
        question: "Khi nào lợi nhuận bằng giá trị thặng dư?",
        answer: "Khi mua và bán hàng hoá đều đúng giá trị.",
    },
    {
        question: "Địa tô chênh lệch I và chênh lệch II khác nhau ở:",
        answer: "Địa tô chênh lệch I do độ màu mỡ tự nhiên của đất mang lại, địa tô chênh lệch II do độ màu mỡ nhân tạo đem lại.",
    },
];

export default kttt;
